<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sketching with Hardware I + II</title><link>https://annamarburger.github.io/swh/</link><description>Recent content on Sketching with Hardware I + II</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2023 14:08:27 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://annamarburger.github.io/swh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>06 - Additive Fertigung</title><link>https://annamarburger.github.io/swh/posts/post6/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 14:08:27 +0100</pubDate><guid>https://annamarburger.github.io/swh/posts/post6/</guid><description/></item><item><title>05 - Subtraktive Fertigung</title><link>https://annamarburger.github.io/swh/posts/post5/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 13:51:30 +0100</pubDate><guid>https://annamarburger.github.io/swh/posts/post5/</guid><description>Eigenschaften und Materialien Subtraktive Fertigungsmethoden werden verwendet, um durch Entfernen von Material Teile anzufertigen. Dies kann z.B. durch Bohren, Fräsen, Schleifen und Schneiden geschehen. Typische Geräte, die dazu verwendet werden, sind zum Beispiel die Drehmaschine, die CNC-Fräse und der Laser Cutter. Bei Letzterem ist darauf zu achten, dass keine Materialien verwendet werden, bei deren Bearbeitung giftige Gase entstehen. Ein Beispiel dafür ist (Kunst-)leder (mit Chrom) oder Teflon. Hingegen können folgende Materialien problemlos eingesetzt werden:</description></item><item><title>04 - Mechanik Labor</title><link>https://annamarburger.github.io/swh/posts/post4/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 13:50:18 +0100</pubDate><guid>https://annamarburger.github.io/swh/posts/post4/</guid><description>Im heutigen Labor ging es um Mechanik. In der Vorlesung wurden die verschiedene grundlegenenden Ideen von Maschinen erklärt: Energie umwandeln oder übertragen, Kraft verfielfachen oder umlenken und Geschwindigkeit erhöhen. Die daraus entstandenen mechanischen Prinzipien beruhen auf:
Hebel Flaschenzüge Rad + Achse geneigte Fläche Gewinde sowie Zahnräder Beispielsweise wird bei Alltagsgegenständen wie dem Flaschenöffner oder der Schere die Hebelwirkung genutzt.
Anschließend wurden Baukits ausgeteilt, mit welchen wir verschiedene Mechanismen zu zweit nachbauen durften.</description></item><item><title>03 - Microcontroller Labor</title><link>https://annamarburger.github.io/swh/posts/post3/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 18:42:03 +0100</pubDate><guid>https://annamarburger.github.io/swh/posts/post3/</guid><description>Es fanden drei Microcontroller Labortage statt, von denen ich an einem aufgrund von Krankheit nicht teilnehmen konnte.
Tag 1 Am ersten Tag erhielten wir zunächst eine Kiste mit verschiedenen Bauteilen. In der Runde besprachen wir verschiedene Sensoren, wie zum Beispiel für Luftfeuchtigkeit oder Temperatur. Anschließend programmierten wir unseren ersten Arduino mit dem Beispielprogramm &amp;ldquo;Blink&amp;rdquo; der Arduino IDE.
Nachdem die eingebaute Mini-LED im Arduino erfolgreich blinkte, schlossen wir mit Hilfe einer Steckplatine externe LED&amp;rsquo;s an und passten auch dementsprechend das Skript für den Arduino an.</description></item><item><title>02 - E-Technik Labor</title><link>https://annamarburger.github.io/swh/posts/post2/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 18:15:06 +0100</pubDate><guid>https://annamarburger.github.io/swh/posts/post2/</guid><description>Nach einer einführenden Vorlesung zu Elektrotechnik, in der unser Wissen zu Strom, Spannung und Widerstand aufgefrischt wurde, bildete der erste Versuch des heutigen Labs das Löten.
Versuch 1: Löten In Zweierteams wurden uns Lötkolben, Lötzinn, Entlötlitze und Flussmittel bereitgestellt, sowie eine Leiterplatte und verschiedene Widerstände.
Letzere sollten also auf der Platte festgelötet werden. Zunächst musste dafür das Flussmittel auf die zu lötende Stelle aufgetragen werden. Anschließend wurde die Stelle mit dem Lötkolben erhitzt und der Lötzinn daran gehalten, bis dieser flüssig wurde.</description></item><item><title>01 - Vorstellung</title><link>https://annamarburger.github.io/swh/posts/post1/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 13:58:40 +0100</pubDate><guid>https://annamarburger.github.io/swh/posts/post1/</guid><description>Vorstellung Mein Name ist Anna und ich studiere im 5. Semester Medieninformatik. In diesem Semester ist es vorgesehen, ein Anwendungsfach zu belegen und ich wählte, durch ein Plakat in den Unigängen überzeugt, Sketching With Hardware. Durch meinen Opa angeleitet, der sich selbst als leidenschaftlicher &amp;ldquo;Bastler&amp;rdquo; bezeichnete, verbrachte ich schon als kleines Kind immer wieder Zeit im Bastelkeller. Leider noch zu jung, um wirklich mithelfen zu dürfen, aber das Zuschauen machte auch Spaß.</description></item></channel></rss>